周顯: 用直覺分析拜登當選

同本報副社長馮振超做《博弈論》節目，講到究竟我貼誰人當選下任美國總統，我的答案是：「拜登。」

有讀者會挑戰我﹕「喂，周顯大師，你之前不是預測特朗普當選的嗎？現在為甚麼自打嘴巴，轉軚了呢？」

第一，我周時自打嘴巴，對臉皮很厚的我而言，一點不奇怪，完全受得起。皆因股評人常常貼錯，成績往往比掟飛鏢還要差，如果沒有這厚臉皮，早就買豆腐撞死了。

第二，當日我貼特朗普的理由，是因保加利亞盲眼預言家Baba Vanga的預言，說奧巴馬是美國最後一任總統。因此，我的詮釋是在特朗普連任之後，美國崩潰，因而應了預言。

大家知道，凡是準確的預言，都不過是事後的追認和詮釋，而這詮釋是誰也預料不到的。正如楊衛隆測到美國最重要的人將會死亡，而且還是一個黑人，他詮釋為奧巴馬，誰知卻是米高積遜。所以，說不定在很多年之後，人們公認美國在奧巴馬年代達致最高峰，這也不妨詮釋為「他就是(強盛的)美國的最後一任總統」。誰知呢？

至於我貼拜登的原因，則是因為在現今世界，人們對政客的熱情淡衰得很快，法國的馬克龍、加拿大的杜魯多，都是熱一下便退了。蔡英文當總統後幾乎是馬上變成萬人唾罵，然後來了一個韓國瑜旋風，但韓死得比蔡更快，在韓之後，蔡方才谷底急升。

正因為人民的不耐煩和快速變心是常態，我方才貼拜登。這好比我4年前貼特朗普，原因只是因為他在初選時已大冷門無端端勝出多次，從賭博的角度去看，這局勢一定有大家看不明的暗中因素，例如骰子做了手腳。

我把這叫作「直覺分析法」，成功率很高，通常會用在炒股票之上。為甚麼我喜歡採用這種分析法呢？

要知道，要分析總統大選、藍籌股基本因素這些大型項目，有太多的數據，你既不可能完全收集，要想分析戰勝內幕人士，更加是不可能的任務。現在坊間的總統分析，不過是抄抄那些美國評論，全無創見。所以，倒不如挑出一些直覺的看法，用本能去把答案選出來，很多時，效果比裝模作樣的「客觀分析」更佳。

保加利亞盲炳預言都拎埋出黎講佢睇左精神科未

收皮啦 鳩打蜆

依啲叫不學無術同吹水唔抹嘴
完全憑空想像 係得呀叔先睇得明

成篇文無一句有邏輯，唔多人做到。

股評人常常貼錯，但面皮厚到好似周顯突登貼錯派貨，都仲可以出嚟9up吔文吔武嘅股評人又真係好少見，不學無術又扮政經專家

寫咗幾百字原來係厚顏無料扮世外高人仲自鳴得意
嗚～佩服得五體投地蜆叔

呢條撚樣越黎越無貨賣

實周打顯
呢條垃圾

直覺分析法=鳩估
成篇廢文
估錯就面皮厚頂住
人無恥則無敵
難怪做到財演

不如直接講
收order要唱好Biden
又諗唔到理由
就寫哩篇垃圾hea交功課

鳩顯就出名派山埃俾人餸飯

周顯藍都算了

不過真係回回地塘

當年報紙連載佢本小說，講個武林高手娶左條女番去，洞房先發現條女有j，俾人雞姦番轉頭，心諗個作者乜料⋯

搞到想睇

碳六十之劍
巴打慢用

我覺得幾好睇
三集用唔同風格寫

其實佢專心寫小說好過啦

好多年前睇喇，成個故事都唔多記得講咩，淨係記得雞姦

最近出咗本賭鬼賭馬
都係哩類路線
好有舊時王晶電影既風格

Sor負錯皮